Google封鎖Android App開發商 因被發現與中國政府共享所搜集的資訊!

根據外媒《BuzzFeed》的報導，Google 在今日（4/27）禁止了Play Store 內最大的 DO Global 開發商的所有已上架的應用程式，原因在於該開發商被發現與中國政府共享他們所搜集的資訊，違反 Google Play Store 安全協定。
據了解，DO Global 在 Google Play Store 有一百多個應用程式，全球統計超過五億次下載次數。除了疑似向中國政府提供數據外，DO Global 還涉嫌廣告詐欺，而該開發公司背後最大的股東就是素有中國 Google 之稱的百度。

《BuzzFeed》先前的報導就已透露 DO Global 透過鑽 Play Store 的合約漏洞來隱藏真實身份，並上架許多侵犯用戶權限的 App，犯下許多誘點廣告賺取佣金的詐欺案件，例如最著名的一件是遠程遙控電視的應用程式，該 App 稱能使用手機的麥克風來錄製電視的聲音，其實是擅自獲取手機收音的權限。其餘還有多款表面提供簡單功能，但卻要求許多權限的可疑 App。
目前可得知 DO Global 透過 Play Store 的 App，在全球擁有超過 25 億的活躍用戶，而據 Google 的調查發現其中有很多用戶已經向 DO Global 分享了他們的個人資訊，包括電子郵件、地址與電話。

不久之前，Google 就已經陸陸續續從 Play Store 上下架 DO Global 的應用程式，目前 Google 的工程師已經刪除了約 50 款 App，而其餘的 50 個 App 也將於近期消失在商店內。Google 也發出聲明將嚴厲審查惡意行為，並積極做出反制。

近期事件

2019年 5月

【好心做壞事】Google Chrome 網址欄體貼功能驚現欺詐門路

2019年 4月

Google Play Store 把大量中國廣告詐騙 App 下架

2019年 3月

Google Play成惡意軟件SimBad溫床 全球1.5億應用程式使用者中招

Android 4.4 及更高系統存漏洞，會被黑客盜竊手機用戶私隱！

網絡釣魚郵件假冒Google的reCAPTCHA系統

2019年 2月

研究：逾1.8萬款Android程式可建立裝置的活動紀錄

打開PNG就被黑客入侵？Android 再爆漏洞

月燒 10GB 流量！ Google Play 又被發現手機 App 詐騙廣告

2018年尾

Google Play 毒 App 被下載超 58 萬次，Google 後知後覺急下架！

Android 用戶注意！新病毒展開攻擊

3星用家下載要塞英雄要小心惡意程式

Google推新功能拎個人資訊

善心打破垃圾賤種狗零回覆

柒咗唔應人系列

垃圾進gap狗唔覆post 祝全家百病纏身長命百歲

呢隻係咩品種嘅狗

柒唔夠雙重標準系列

柒咗無視潛水系列

進gap狗我知你睇到
係咪條氣頂住頂住呢
吠我啦屌你老母賤種

避無可避 連android王者 三星都同大陸公司同流合污
仲見到D android狗話咩比美國監控好過比大陸監控好就想笑

直接撻一句我用iPhone 無被監控型過寧願比美國監控